# Context Switch
#meccanismo #cpu_virtualization
Il context switch è concettualmente molto semplice: quello che il [[SO|sistema operativo]] deve fare è salvare il valore di alcuni importanti registri chiave e sostituirli con i valori dei registri del [[processo]] che dovrà essere eseguito. In questo modo quando viene eseguita la return from trap invece di ritornare all'esecuzione del programma iniziale passa al programma che deve essere eseguito. Da notare che i registri vengono salvati due volte durante un c.s.: una prima volta implicitamente dall'hardware, usando il kernel stack, la seconda quando i registri del kernel sono esplicitamente salvati dal software del [[SO]] ma questa volta in memoria nel [[PCB]].